<resources>
    <string name="app_name">HandBook</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Флора и фауна Калужской области</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="app_title">Флора и фауна</string>
    <string name="mushrooms">Грибы</string>
    <string name="flowers">Цветы</string>
    <string name="insects">Насекомые</string>
    <string name="animals">Животные</string>
    <string name="others">Разное</string>
    <string name="recipes">Рецепты</string>
    <string name="advice">Советы</string>
    <string name="boletus">Белый гриб — гриб из рода Боровик.
        Название отражает свойство мякоти не изменять цвет на срезе.
        Встречается повсеместно, широко распространён;
        отличается разнообразием форм и окрасок.
        Традиционно относится к наиболее ценным съедобным грибам.
        Описание
        Шляпка зрелого гриба диаметром 7—30 см (иногда до 50 см), выпуклая,
        у старых грибов плоско-выпуклая, редко распростёртая. Поверхность гладкая
        или морщинистая, в сухую погоду может растрескиваться, голая, может быть
        тонковойлочная (особенно у края), редко волокнисто-чешуйчатая.
        Во влажную погоду поверхность слегка слизистая, в сухую матовая или блестящая.
        Цвет кожицы — от красно-коричневого до почти белого, с возрастом темнеет, может
        также быть лимонно-жёлтых, оранжевых, пурпурных тонов, часто окраска неравномерная,
        со светлыми краями, иногда с узким чисто-белым или желтоватым ободком. Кожица
        приросшая, не отделяется от мякоти. Мякоть крепкая, сочно-мясистая,
        у старых экземпляров волокнистая, белая у молодого гриба, желтеет с возрастом,
        не изменяет цвет после разрезания (крайне редко наблюдается слабое изменение
        окраски до розовой или синей), под тёмноокрашенной кожицей может быть слой бурого
        или красно-коричневого оттенка. Вкус мягкий, слабо выражен, запах сырой мякоти слабо
        различим, сильный приятный грибной запах появляется при варке и особенно при сушке.
        Ножка 8—25 см высотой (обычно до 12) и до 7 см толщиной (редко 10 и больше), массивная,
        бочковидная или булавовидная, с возрастом вытягивается и может становиться
        цилиндрической, расширенной или суженной посередине, основание часто остаётся
        утолщённым. Поверхность беловатая, коричневатая, иногда красноватая, может иметь
        тот же оттенок, что и шляпка, но более светлый. Покрыта сеточкой из белых или более
        светлых прожилок. Сеточка обычно в верхней части ножки, но может и спускаться
        до основания, значительно реже она отсутствует или слабо выражена. Трубчатый слой
        с глубокой выемкой возле ножки, легко отделяется от мякоти шляпки, светлый,
        у молодых грибов белый, позже желтеет, затем приобретает оливково-зелёный цвет,
        очень редко в молодом возрасте бывает с розовато-красным оттенком.
        Трубочки длиной 1—4 см, поры мелкие, округлые.
    </string>


</resources>