<resources>
    <string name="app_name">HandBook</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Флора и фауна Калужской области</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="app_title">Флора и фауна</string>
    <string name="mushrooms">Грибы</string>
    <string name="flowers">Цветы</string>
    <string name="insects">Насекомые</string>
    <string name="animals">Животные</string>
    <string name="others">Разное</string>
    <string name="recipes">Рецепты</string>
    <string name="advice">Советы</string>
    <string name="boletus">
        <b>Белые</b> \n
        Белый гриб — гриб из рода Боровик.
        Название отражает свойство мякоти не изменять цвет на срезе.
        Встречается повсеместно, широко распространён;
        отличается разнообразием форм и окрасок.
        Традиционно относится к наиболее ценным съедобным грибам.
        Описание
        Шляпка зрелого гриба диаметром 7—30 см (иногда до 50 см), выпуклая,
        у старых грибов плоско-выпуклая, редко распростёртая. Поверхность гладкая
        или морщинистая, в сухую погоду может растрескиваться, голая, может быть
        тонковойлочная (особенно у края), редко волокнисто-чешуйчатая.
        Во влажную погоду поверхность слегка слизистая, в сухую матовая или блестящая.
        Цвет кожицы — от красно-коричневого до почти белого, с возрастом темнеет, может
        также быть лимонно-жёлтых, оранжевых, пурпурных тонов, часто окраска неравномерная,
        со светлыми краями, иногда с узким чисто-белым или желтоватым ободком. Кожица
        приросшая, не отделяется от мякоти. Мякоть крепкая, сочно-мясистая,
        у старых экземпляров волокнистая, белая у молодого гриба, желтеет с возрастом,
        не изменяет цвет после разрезания (крайне редко наблюдается слабое изменение
        окраски до розовой или синей), под тёмноокрашенной кожицей может быть слой бурого
        или красно-коричневого оттенка. Вкус мягкий, слабо выражен, запах сырой мякоти слабо
        различим, сильный приятный грибной запах появляется при варке и особенно при сушке.
        Ножка 8—25 см высотой (обычно до 12) и до 7 см толщиной (редко 10 и больше), массивная,
        бочковидная или булавовидная, с возрастом вытягивается и может становиться
        цилиндрической, расширенной или суженной посередине, основание часто остаётся
        утолщённым. Поверхность беловатая, коричневатая, иногда красноватая, может иметь
        тот же оттенок, что и шляпка, но более светлый. Покрыта сеточкой из белых или более
        светлых прожилок. Сеточка обычно в верхней части ножки, но может и спускаться
        до основания, значительно реже она отсутствует или слабо выражена. Трубчатый слой
        с глубокой выемкой возле ножки, легко отделяется от мякоти шляпки, светлый,
        у молодых грибов белый, позже желтеет, затем приобретает оливково-зелёный цвет,
        очень редко в молодом возрасте бывает с розовато-красным оттенком.
        Трубочки длиной 1—4 см, поры мелкие, округлые.
    </string>
<string name="girolle">
    <b>Лесички</b> \n
    Лисичка обыкновенная — вид грибов семейства лисичковых. Растет в Европе от
    Скандинавии до Средиземноморского бассейна, в основном в лиственных и хвойных лесах.
    Гриб легко обнаружить и распознать в природе. Обычно в Европе употребляемую в пищу лисичку
    собирают с конца лета до поздней осени. Лисички имеют слабый аромат и вкус абрикосов.
    Они используются во многих кулинарных блюдах и могут сохраняться путём сушки или заморозки.
    При сушке не следует использовать духовку, потому что гриб может стать горьким.
    Описание
    Плодовые тела по форме сходны со шляпконожечными, но шляпка и ножка представляют собой
    единое целое, без выраженной границы;цвет — от светло-жёлтого до оранжево-жёлтого.
    Шляпка диаметром 2—12 см, часто с волнистым краем или неправильной формы,
    вогнуто-распростёртая, выпуклая, потом вдавленная, плоская, с завёрнутыми краями и
    вдавленная в центре, у зрелых грибов до воронковидной. Поверхность шляпки гладкая, матовая.
    Кожица трудно отделяется от мякоти шляпки. Мякоть плотно-мясистая, в ножке волокнистая,
    жёлтая по краям и беловатая в середине плодового тела, с кисловатым вкусом и слабым
    запахом сушёных фруктов или кореньев. При надавливании слегка краснеет. Ножка сросшаяся
    со шляпкой и одного с ней цвета или более светлая, сплошная, плотная, гладкая,
    книзу сужается, толщиной от 1 до 3 см и длиной от 4 до 7 см. Гименофор складчатый
    (псевдопластинчатый), состоит из волнистых, часто сильно разветвлённых складок,
    сильно нисходящих по ножке. Гименофор может быть также жилковатым, грубоячеистым;
    жилки толстые, редкие (менее 10 шт./см), невысокие, походят на складки, вильчатые или нет,
    вильчато-разветвлённые, далеко нисбегающие на ножку (относится к афилофоральным грибам).
    Споровый порошок светло-жёлтого цвета, споры эллипсоидальные, 8,5 × 5 мкм.
</string>
    <string name="rose">
        <b>Розы</b> \n
        Роза — собирательное название видов и сортов представителей рода Шиповник,
        выращиваемых человеком и растущих в дикой природе. Бóльшая часть сортов
        роз получена в результате длительной селекции путём многократных повторных скрещиваний
        и отбора. Некоторые сорта являются формами дикорастущих видов.
        Описание
        Форма куста может быть от раскидистой до узкопирамидальной. Высота куста
        групп чайно-гибридных и флорибунда от 30 до 90 см; полиантовых — 30—45 см,
        некоторые сорта достигают 60 см; миниатюрные — 25—35 см. Группа плетевидных
        роз представляет собой кустарники с плетевидными, дугообразными стелющимися
        побегами от 2,5 до 6 метров длиной. У роз принято различать два типа многолетних
        ветвей — основные или маточные, ветви и ветви с законченным ростом и пять типов
        однолетних побегов — ростовые, преждевременные, жировые, генеративные и силлептические.
        Длина цветоноса у садовых роз колеблется от 10 до 80 см. Цветки роз удивляют своим
        многообразием. Их размеры колеблются от 1,8 см до 18 см, количество лепестков может составлять от 5 до 128, существует до десятка различных форм цветка, цветки могут быть как одиночные, так и в соцветиях от трёх до двухсот штук. Очень разнообразна цветовая гамма: нет только чисто-синих. Получен сорт зелёной розы, но он представляет интерес лишь для ботаников. Кроме однотонных существуют сорта роз с сочетанием окрасок, а также меняющие цвет в процессе цветения. Разнообразны ароматы различных видов и сортов роз. Кроме стандартного аромата дамасской розы, существуют розы с ароматом от фруктового и цитрусового до аромата благовоний и пряностей[13]. Махровость многочисленных сортов культурных роз возникла
        в результате превращения части тычинок в лепестковидные стаминодии.
    </string>
    <string name="mimosa">
        <b>Мимозы</b> \n
        Мимоза  — род цветковых растений семейства Бобовые. Ранее
        это растение помещали в ныне расформированное семейство Мимозовые.
        Самый известный вид — стыдливая мимоза. Травянистое растение в 30—60 см высоты;
        двоякоперистые листья его особенно чувствительны, складываясь и опускаясь в темноте
        от самого легкого прикосновения и других раздражающих причин. Подобной же
        раздражительностью обладают и другие виды мимоз. Часто разводится
        ради украшения и физиологических опытов.
    </string>
    <string name="mice">
        <b>Мыши</b> \n
        Домовая мышь — вид грызунов рода домовых мышей.
        Благодаря своей способности к сосуществованию с человеком домовые мыши
        распространились по всему миру и являются одним из самых многочисленных видов
        млекопитающих. Мыши — модельные организмы в лабораторных исследованиях.
        Содержат их и в качестве домашних животных. Мелкий длиннохвостый грызун: длина тела
        от 6,5 до 9,5 см. Хвост составляет не менее 60 % по отношению к длине тела,
        покрыт роговыми чешуйками, расположенными кольцеобразно, и редкими короткими волосками.
        Масса — 12—30 г. Уши округлые, небольшие. Шкурка тёмная или буровато-серая;
        брюшко — от пепельно-серого до белого. У пустынных мышей окрас светлый,
        желтовато-песчаный, брюшко белое. Среди одомашненных встречаются белые, чёрные,
        жёлтые, серо-голубые и пёстроокрашенные особи. У самок 5 пар сосков.
        Половой диморфизм выражен слабо.
    </string>
    <string name="eventoed">
        <b>Парнокопытные</b> \n
        Парнокопытные - парафилетическая группа плацентарных млекопитающих.
        Насчитывает примерно 220 современных видов, из которых некоторые,
        особенно из семейства полорогих, имеют большое экономическое значение для человека.
        Название отряду дано за наличие у этих животных развитых
        третьего и четвёртого пальцев, окончания которых покрыты толстым роговым
        копытом, как футляром или башмаком. Второй и пятый пальцы недоразвиты,
        а первый — редуцирован. Животные в основном средние и крупные по величине.
        Живут в степях, лесостепях, пустынях, встречаются в лесах, заходят в тундру,
        поднимаются в горы. Морда парнокопытных удлинена, на голове у большинства из
        них имеются рога. Распространены по всем материкам, кроме Антарктиды,
        Австралии и Океании.
    </string>
    <string name="butterflies">
        <b>Бабочки</b> \n
        Чешуекрылые, или бабочки — отряд насекомых с полным превращением,
        наиболее характерная особенность представителей которого — наличие густого
        покрова хитиновых чешуек (уплощённых волосков) на передних и задних крыльях
        (при этом чешуйки расположены как на жилках, так и на крыловой пластинке между ними).
        Для большинства видов характерен специализированный сосущий ротовой аппарат
        с хоботком, образованным удлинёнными лопастями нижней челюсти.
        Форма и размах крыльев весьма разнообразны: от 2 мм до 28 см. Развитие — с полным
        превращением: имеются стадии яйца, личинки (называемой гусеницей), куколки и имаго.
        Личинка червеобразная, с недоразвитыми брюшными ногами, мощно склеротизованными
        покровами головы, грызущим ротовым аппаратом и парными шёлкоотделительными железами,
        выделения из которых, при соприкосновении с воздухом, образуют шёлковую нить.
        Чешуекрылые, ископаемые остатки которых известны начиная с юрского периода,
        в настоящее время являются одним из наиболее богатых видами отрядов насекомых — в отряде
        насчитывается более 158 000 видов. Представители отряда распространены на всех
        континентах, за исключением Антарктиды.
    </string>
<string name="bugs">
    <b>Жуки</b> \n
    Жесткокрылые, или жуки  — отряд насекомых, представители которого характеризуются
    видоизменением передних крыльев в твёрдые, сильно склеротизированные, либо кожистые
    надкрылья, лишённые жилкования, с сохранением перепончатых задних (нижних) крыльев,
    служащих для полёта и в спокойном состоянии сложенных под надкрыльями (очень редко
    крылья и надкрылья редуцированы). Для представителей отряда характерны грызущий
    и жующий ротовой аппарат, развитая передняя часть груди, подвижное сочленение
    переднегруди с её средней частью. Форма и размеры тела весьма разнообразны:
    от 0,3—1,0 мм до 171 мм. Развитие с полным превращением: имеются стадии яйца, личинки,
    куколки и имаго. Личинки с хорошо развитой хитинизированной головой и грызущим
    ротовым аппаратом, преимущественно червеобразные или камподеевидные, у большинства
    видов с членистыми грудными конечностями, без брюшных ног. Куколки преимущественно
    свободные, обычно мягкие, неподвижные (двигаться может только брюшко), неокрашенные.
    Жуки являются крупнейшей группой среди насекомых и живых существ в целом.
    По состоянию на август 2013 года в отряде насчитывается 392 415 видов, включая
    2928 вымерших видов, что составляет 40 % от всех известных видов насекомых.
    По данным на 2018 год, на территории России обитает 14 178 видов жесткокрылых из
    155 семейств.
</string>
    <string name="pupmkinporridge">
        <b>Каша из тыквы на воде</b>\n
        Ингредиенты \n
        Вода – 500 мл \n
        Пшено – 100 г \n
        Тыква – 350 г \n
        Изюм – 50 г \n
        Масло сливочное – 25 г \n
        Соль – 0.5 ч.л. \n
        Сахар – 2 ст.л. \n
        Приготовление \n
        1. Тыкву хорошо промыть от грязи, обсушить бумажным полотенцем.
        Удалить кожуру и семена. Тыквенную мякоть нарезать небольшими ломтиками. \n
        2. В кастрюльку налить нужное количество воды и вскипятить ее. В закипевшую воду
        опустить тыквенные кубики. Накрыть крышкой и на умеренном огне вскипятить. \n
        Уменьшить степень нагрева и варить 15-20 минут, пока тыквенные ломтики не
        станут мягкими. \n
        3. Пока тыква доходит до нужной консистенции, пшено поместить в глубокую миску и
        хорошо промыть несколько раз. Нужно промывать крупу до тех пор, пока вода
        не станет прозрачной. \n
        4. К мягким тыквенным кусочкам добавить промытую крупу. Перемешать и вскипятить.
        Как только появится первое бульканье, огонь уменьшить и варить до мягкости пшенных зернышек.
        Периодически нужно помешивать, чтобы каша не подгорела. \n
        5. Когда пшено хорошо разварится, нужно добавить к нему изюм, соль, сахарный песок,
        сливочное масло. Можно добавить и любые другие сухофрукты по вкусу. \n
        6. Перемешать. Проварить около пяти минут и отключить огонь.
        Дать немного настояться и подавать к столу.
    </string>
    <string name="marrowpancakes">
        <b>Оладья из кабачков</b>\n
        Ингредиенты \n
        Кабачки 500 г \n
        Яйца 1 шт \n
        Мука 3 ст ложки \n
        Соль по вкусу \n
        Приготовление \n
        1. Подготовьте кабачки. Сначала их надо хорошо помыть и насухо вытереть.
        Если  кабачки молодые, отрезать кончики и вырезать темные пятнышки на кожице.
        Если кабачок старый, то надо обязательно очистить его от толстой шкуры
        и удалить из него семена.
        2. Натрите кабачок на крупной терке. Прямо руками как следует отожмите
        получившуюся массу. Если выделится сок, то слейте его.
        3. Добавьте в кабачки яйцо и соль, перемешайте. Порциями начинайте всыпать муку,
        сразу размешивая ее, чтобы не образовывались мучные комочки.
        Количество муки можете увеличить, смотря какое тесто у вас будет получаться.
        Если кабачки очень водянистые, то положите еще.
        4. Сковороду разогрейте и налейте на нее масло. Выложите тесто небольшими порциями, жарьте
        с двух сторон. Сильно толстыми делать оладьи не надо, они могут не пропечься.
    </string>
    <string name="potatoBugElimination">
        <b>Лучшие средства от колорадского жука</b> \n
        Биоактивные вещества
        У вредителя в природе есть враги, которые активно его уничтожают. Ученые воспользовались
        этим и разработали препараты, содержащие патогенные грибки и культуры бактерий,
        смертельно опасные для насекомого. Они попадают в организм листоеда, развиваются в нем
        и уничтожают своего носителя. Большой плюс биопрепаратов — безопасность для животных,
        людей, растительных культур, почвы. Поэтому, когда приходится выбирать,
        чем обработать картофель от колорадского жука, лучше использовать именно их.
        Есть у биологических составов значимый минус — они не действуют на яйца. Погибают только личинки и взрослые особи, поэтому через некоторое время приходится проводить повторную обработку. Сроки и кратность проведения опрыскивания указываются на упаковке. Перечислим самые эффективные биопрепараты.
        Список биопрепаратов: \n
        «Агравертин». Действующее вещество — растительный токсин, вызывающий паралич
        нервной системы насекомых-паразитов. Эффективен против почти всех известных
        вредителей. Не вызывает привыкания, подходит для многократного применения. \n
        «Фитоверм». Содержит авермектины, вырабатывающиеся грибком Streptomyces avermitilis.
        Это нейротоксичные яды с инсектицидным действием. У вещества короткий период распада,
        который уменьшается под воздействием солнца и влаги. Привыкание наступает медленно,
        через пять-шесть сезонов.\n
        «Битоксибациллин». Действующие вещества — споры Bacillus thuringiensis и экзотоксин.
        Попадает в организм через кишечник, убивает на 2-3 день. Действие пролонгированное,
        сохраняется в течение двух недель. Уничтожает взрослые экземпляры и личинки.
        Совместим с другими биопрепаратами.\n
        «Боверин». Содержит активные споры Beauveria bassiana. Это грибок, паразитирующий
        на насекомых. Споры попадают на хитиновый покров и развиваются в грибницу,
        прорастая вглубь тела. Это вызывает гибель организма, однако рост грибка не
        останавливается. Он вырабатывает споры, они разносятся дальше по участку. Срок действия
        пролонгирован, массовая гибель вредных насекомых продолжается больше месяца. \n
        «Немабакт». Эффективное биологическое средство, имеющее в составе колонию хищных
        микроскопических червей. Они хранятся в упаковке во влажном поролоне, находясь в
        состоянии анабиоза. При температуре свыше +8°C просыпаются, проникают в почву и поедают
        находящихся там личинок.\n
        «Натур Гард». Органический препарат широкого спектра действия: помогает не только
        против листоеда, но также борется с тлей, белокрылкой, паутинным клещом и
        другими паразитами. Представляет собой вытяжку из зерен софоры. \n
        «Энтоцид». Предназначен для защиты дачных культур от почвенных вредителей,
        в том числе от колорадского жука — причем когда тот находится не только в активной
        фазе, но и в спячке. В основе состава — высококонцентрированные споры и мицелии
        гриба Metarhizium anisopliae.
    </string>
    <string name="bestTimeForSeeding">
        <b>Время посева овощей</b> \n
        Раньше - не значит лучше. Слишком рано посеянные семена
        овощей могут дать слабые всходы из-за повреждения морозами. Каждое семя прорастает
        только при определенной температуре. Поэтому слишком рано высеянные семена будут
        просто ждать "теплой" погоды. Даже выросшие из рано высеянных семян овощи могут
        быть слабыми и более подверженными болезням и вредителям. \n
        Но как же точно определить дату посева? По каким признакам ориентироваться огороднику? \n
        Никто не станет бегать по участку с термометром и проверять согрелась ли почва,
        готова ли. Но на то нам и глаза, чтобы увидеть подсказки и приметы природы.
        Самыми первыми высевают морозостойкие овощи. Их семена не боятся холода и всходы
        выдерживают даже кратковременные заморозки. Салат, петрушку, шпинат и редис можно
        высевать под небольшие пленочные укрытия. \n
        Холодостойкие культуры:
        морковь, \n петрушка, \n  репа, \n пастернак, \n брюква,\n редька, \n укроп, \n
        кресс-салат, \n листовая горчица, \n огуречная трава, \n эскариол, \n кервель, \n
        катран, \n тмин, \n чабер, \n семена лука, \n кольраби. \n
        Все эти культуры прекрасно развиваются при низких температурах. А пряновкусовым
        культурам кроме этого необходима повышенная влажность почвы для дружного прорастания. \n
        Чуть позже - в конце апреля сажаем семена ранней капусты, свеклы. Определить точное
        время сева помогут нам приметы. \n
        Расцвела мать-и-мачеха и через две недели смело сейте холодостойкие овощи.
        При таком посеве они не застрелкуются. \n
        Зацвела осина и распустились листья черемухи, прилетели ласточки и
        закуковала кукушка – пора сеять свеклу, бобы, горох, зимнюю капусту на рассаду,
        огуречную траву, душицу. \n
        Появились на березе первые зеленые листики - готовится цвести черемуха и вишня в
        бутонах - можно сеять фасоль, морковь на хранение, иссоп, мелиссу. \n
        Листики на березе размером с копейку - пора сажать картофель и сельдерей. \n
        Крапива выпустила второй ярус листьев - пора высаживать цветную и позднюю капусту.
    </string>
</resources>